\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[
top=2cm,
bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}
\usepackage{fancyhdr} % Custom headers and footers
\pagestyle{fancyplain} % Makes all pages in the document conform to the custom headers and footers
\fancyhead{} % No page header - if you want one, create it in the same way as the footers below
\fancyfoot[L]{\scriptsize{\textbf{PR1-AOC}}} % Empty left footer
\fancyfoot[C]{\footnotesize{{\scshape Samuel Alfageme} (\url{samuel.alfageme@alumnos.uva.es})}} % Empty center footer
\fancyfoot[R]{\thepage} % Page numbering for right footer
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines
\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}
\setlength{\headheight}{13.6pt} % Customize the height of the header
\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=single,
  xleftmargin=88pt,
  xrightmargin=88pt,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}

\lstdefinestyle{customasm}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=single,
  xleftmargin=\parindent,
  xrightmargin=\parindent,
  language=[x86masm]Assembler,
  %morekeywords={},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\color{gray},
}
\lstdefinestyle{custombash}{
  backgroundcolor=\color{white},
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=single,
  %xleftmargin=\parindent,
  language=bash,
  morekeywords={nasm,ld},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\color{purple!40!black},
}
\fancypagestyle{firststyle}
{
   \fancyhf{}
   
}
\lstset{escapechar=@,style=customc}
\title{\includegraphics[height=3.5cm]{UVaLogo.jpg} \\ {\scshape Práctica 1} \\ \normalsize{\scshape Arquitectura y Organización de Computadores}\\[14.0cm]}
\author{\scshape Samuel Alfageme Sainz \\ \small{\scshape L1 - 2ºGºIng.Informática} \\ \footnotesize{\scshape Universidad De Valladolid}}
\date{\vspace{-5ex}}
\begin{document}


\maketitle
\thispagestyle{firststyle}
\newpage
\section{Introducción}
\noindent
Durante la realización de esta práctica, se han escrito 2 funciones \footnote{Todos los archivos fuente {\ttfamily .asm} pueden ser descargados de mi directorio personal pulsando sobre el enlace correspondiente a su archivo en la sección 2: \emph{Código Fuente}} para operaciones de entrada/salida de manera que puedan portarse a otros programas en ensamblador IA-32. La primera de ellas, para recoger caracteres numéricos de teclado mediante la interrupción 80 del sistema, y guardar el número entero que representan en una variable del programa principal, que se le pasa a la función como argumento. La segunda realizará la operación inversa, es decir, la traducción de un numero entero alojado en memoria, que se le pasa como argumento por la pila, en la cadena de caracteres correspondiente que lo represente y la mostrará mediante la salida estándar. 
\\[0.3cm]
Estas funciones se añaden al programa principal (PR1) mediante la directiva {\ttfamily extern} seguida del nombre de la función a cargar. A partir de ese momento pueden ser llamadas mediante ese nombre con la instrucción {\ttfamily call}, pasando previamente, como ya hemos mencionado, los argumentos de dichas funciones a la pila.
\\[0.3cm]
Los algoritmos empleados en cada función en un lenguaje de alto nivel ({\ttfamily C}) más legible, pueden leerse a continuación:
\begin{lstlisting}[caption = flujo principal de la función teclado]
// la variable acumular contendra el numero final
int acumular = 0;
for (int i=0 ; i<strlen(Cadena)-1;i++){
    num = Cadena[i];
    num = num - 48;
    for (int j = 0; j<strlen(Cadena)-1-i;j++){
        num = num * 10;
    }
    acumular = acumular + num;
}
\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}[caption= función pantalla]
void pantalla(int num){
    int i = 0;
    char numInv[];
    char prinNum[];
    int negFlag = 0;
    if (num<0){
        negFlag=1;
        num = num * (-1);
    }
    void sigNum(int num){
        if(num<10){
            numInv[i] = (num/10)+48;
            i++;
            if(negFlag==1){
                numInv[i] = '-';
                i++;
            }
        }else{
            numInv[i] = (num%10)+48;
            i++;
            sigNum(num/10);
        }
        // Insercion en orden inverso de los elementos de numInv en printNum
    }
    return 0;
}
\end{lstlisting}
%Specify an scope from the source code: 
%\lstinputlisting[style=customasm, firstline=37, lastline=45]{fromCharToInt.asm}
% Para referirse a ello como a una figura meter el caption= como argumento entre []
\newpage
\section{Código Fuente}
\renewcommand{\lstlistingname}{Archivo}
\setcounter{lstlisting}{0}
\lstinputlisting[caption=\href{http://alumnos.inf.uva.es/samalfa/AOC/PR1.asm}{\ttfamily \underline{PR1.asm}}, style=customasm]{PR1.asm}
\newpage
\lstinputlisting[caption=\href{http://alumnos.inf.uva.es/samalfa/AOC/teclado.asm}{\ttfamily \underline{teclado.asm}}, style=customasm]{teclado.asm}
\newpage
\lstinputlisting[caption=\href{http://alumnos.inf.uva.es/samalfa/AOC/pantalla.asm}{\ttfamily \underline{pantalla.asm}}, style=customasm]{pantalla.asm}
\appendix
\section{Ejemplo de ejecución del programa}
\lstinputlisting[caption=, style=custombash]{ejec.sh}
\end{document}
